人人投考政府咁香港私人市場可以點運作？

好似當年銀行工係一個有光環又搵到錢既行業
低息買樓，假期醫療人工都屌打政府
無論由最低到經理級
咁當然你話ao就應該唔會啦

到今日做政府好似已經調轉哂
私人市場經歷過太多次炒人

為穩定社會上邊唔同既人
都會試唔同既政府位
當然可能我識唔到好高級果d啦
例如某行aml有個係做過商調警畜既呀頭
去到咁高先會有保障

其實係我廢識親都係無能力要投靠政府
或是為錢去讀幼教護士
定真係香港私人市場真係已經玩完？

請內地專才

政府可以吸納所有香港勞動力？
好似有d慢性毒藥
令到香港人更易比人取代

你肯定你考到eo or above?

點解討論就要肯定我考到？前設？

咁點解你又話考政府工既人廢？
多人考極，政府都有headcount，實有人考唔到
你使擔心商家佬請唔到人？

得啦唔好咁激動啦，考eo踩到你sry
擔心商家佬定擔心緊香港個將來？

你先應該冷靜d照下鏡

考只係香港著重考試
考到之後既工作量
收一樣人工係出邊做既野
同係政府做既野
對社會既生產同貢獻黎講應該會有個比較

咁你睇自己我無野好講，唔識覆你

Why not

照完鏡發現做唔到政府但仲生存緊

因為總有一大堆無興趣、一堆考唔到 自然出番私人市場做野

但我果一代90頭又真係多
可能只係撞岩退休潮好多位都解涷
頂薪可能高過而家份工預計又心郁
但要減幾千人工入去等十幾年好多位先到頂
我諗好多人都十五十六緊呢個問題

無錯 打工仔個心態真係變左 多左想入政府既人
但政府職位真係好有限 講緊幾百幾千人爭一個位 根本申請得既 一係本身打緊工 一係遇左入唔到有定後路。總會有一大堆流出私人市場做野既人

再者 講專才（高學歷） ，都走哂去做專門行業啦 自己有能力梗係 係私人市場博發圍 政府職位對佢地影響不大

你話因為人工而入郁想入政府果堆 根本就係明知自己無能力發圍 寧願入政府過世算，但現實係 實現到目的既有幾多個？最後咪一大堆死死氣氣出番黎做野

私人市場有自己調節方法 好難萎縮架 除非係宏觀層面上 有外來因素影響就另一講法

一定有人考唔到政府，私人既洗乜驚

如果驚既，私人公司要反省下點解。工時，錢，前途

有d私人公司/大公司好刻薄

全民政府工

點解你會覺人人考政府工？世界唔係得連登

做乜都係講際遇姐

有個紀律部隊散仔入左去 同我講你唔入黎 人生就會係失敗
心諗你只係一個著住制服既保安 0技能0技術

1.內地專才
2.總有人頂唔順走返出黎私人市場